\documentclass[a4paper, 11pt]{scrartcl}
%\documentclass[a4paper, 11pt]{report}
%\documentclass[a4paper, 11pt]{letter}
%http://de.wikibooks.org/wiki/LaTeX-W%C3%B6rterbuch:_documentclass

\usepackage{ucs}
\usepackage[utf8x]{inputenc}
\usepackage[ngerman]{babel} %für Dokumente in deutsch
%\usepackage[french]{babel} %für Dokumente in französisch
\usepackage{amsmath,amssymb,amstext} %für mahtematische Formeln
\usepackage{graphicx} %um bilder einzufügen
\usepackage[automark]{scrpage2} %Kopf und Fußszeile

 %Kopf und Fußszeile
\pagestyle{scrheadings}


\title{Titel eintragen}
\author{Autor eintragen}
\date{\today{} in Ort eintragen}

\begin{document}

% Deckblatt einfügen
\include{deckblatt}

% einfügen von externe dateien
%\input{}   % inline
%\include{} % mit Seitenumbruch



\maketitle %titel erzeugen

\tableofcontents %inhaltsverzeichnis erstellen

% das Abbildungsverzeichnis
%\listoffigures

% auf naechster Seite beginnen
\newpage

\section{Einleitende Worte}
\label{sec:einleitende-worte}

Änderung einfügen
 adsd 
Finster war's, der Mond schien helle auf die grünbeschneite Flur, als
ein Wagen blitzesschnelle langsam um die runde Ecke fuhr. Drinnen
saßen stehend Leute schweigend ins Gespräch vertieft, als ein
totgeschossner Hase auf dem Wasser Schlittschuh lief und ein
blondgelockter Knabe mit kohlrabenschwarzem Haar auf die grüne Bank
sich setzte, die gelb angestrichen war.

Alice kann es einfach nicht lassen, sie muß dem weißen Kaninchen mit
der großen Uhr folgen und landet prompt im Wunderland. Auf ihrer Reise
durch diese fröhlich bunte, aber auch sehr eigenartige Welt begegnet
sie einer gestiefelten Raupe, dem verrückten Hutmacher und ist zu Gast
bei einer nicht Geburtstags-Party. Einer hinterlistigen Tigerkatze hat
es das Mädchen schließlich zu verdanken, daß sie den Zorn der
Herz-Königin auf sich zieht. So etwas kann einem eigentlich nur im
Traum passieren.

\section{Fortgeschrittene Anwendung}
\label{sec:fortg-anwend}

\subsection{Was macht Alice im Wunderland?}
\label{sec:was-macht-alice}

In Abschnitt \ref{sec:einleitende-worte} wurde ein Mädchen namens
Alice erwähnt.  Was sie im Wunderland erlebt, kann in einem Buch
nachgelesen werden.

\subsection{Analyse}
\label{sec:analyse}

Das in Abschnitt \ref{sec:was-macht-alice} erwähnte Buch kannst du bei
Amazon oder dem Buchhändler deines Vertrauens beziehen.

\section{Geschichten, die ich kenne}
\label{sec:geschichten-die-ich}

\begin{itemize}
\item Alice im Wunderland
\item Till Eulenspiegel
\item Harry Potter
  \begin{itemize}
  \item Der Stein der Weisen
  \item Kammer des Schreckens
  \item Der Gefangene von Askaban
  \item Der Feuerkelch
  \item Der Orden des Phönix
  \end{itemize}
\item Jim Knopf
\end{itemize}

\section{Mathematik}
\label{sec:mathematik}

\subsection{Unterstufe}
\label{sec:unterstufe}

\begin{equation*}
  a + 2 = c
\end{equation*}

\begin{equation*}
  a_{1} - a_{2} = 0
\end{equation*}

\begin{equation*}
  \frac{1}{a} + \frac{1}{b} = \frac{a+b}{ab}
\end{equation*}

\begin{equation*}
  \sigma + \tau = \alpha
\end{equation*}
\subsection{Oberstufe}
\label{sec:oberstufe}

\begin{equation}
  \label{eq:1}
  \left( \frac{a}{b} \right)' = \frac{a'b-ab'}{b^{2}}
\end{equation}
\begin{equation}
  \label{eq:2}
  \int\limits_{a}^{b} x^{2}\,dx = \frac{b^{3} - a^{3}}{3}
\end{equation}

\begin{equation}
  \label{eq:3}
  c = \sqrt{a^{2} + b^{2}}
\end{equation}

Die Gleichungen \eqref{eq:1} bis \eqref{eq:3} beherrschen wir bestens.

\section{Fußnote}
\label{sec:note}

\subsection{Hervorheben und Fußnoten}
\label{subsec:Hervorheben}

Einzelne Worte kann man \emph{hervorheben}. Man sollte dieses Mittel aber sehr
sparsam einsetzen. In diesem Beispiel soll es aber um
Fußnoten\footnote{\label{foot:1}Dies ist jetzt eine Fußnote.} gehen.


\section{Weiterer Abschnitt}

\subsection{Weiterer Unterabschnitt}

Weiterhin soll in diesem Beispiel erwähnt sein, wie man Verweise auf andere
Abschnitte erstellt, also z.~B. auf Abschnitt \ref{sec:abschnitt} auf Seite
\pageref{sec:abschnitt}. Dabei ist es natürlich wichtig, dass man die Labels
richtig setzt. So gibt es natürlich auch noch
Unterabschnitt\footnote{\label{foot:2}Und dies ist natürlich auch eine Fußnote.}
\ref{subsec:unterabschnitt} auf Seite \pageref{subsec:unterabschnitt}. Man kann
natürlich auch auf Fußnoten wie Fußnote \ref{foot:1} auf Seite \pageref{foot:1}
und Fußnote \ref{foot:2} auf Seite \pageref{foot:2} verweisen.


\end{document}


%%% Local Variables:
%%% mode: latex
%%% TeX-master: t
%%% End:
